Kaebaja Tulli ette Pudiwere tüdruk Mari Krüner, ja kaebas kohtule, et tema on kahe aasta eest Lassinorme mõisas teninud, ja siis on nemad siin Wilem Kinbergiga ühe poisiga ühte elanud, ja tema on temaga lapse sanud, ja Märtsi kuus on tema käima peale sanud, ja siis peale seda on ta temaga ika edasi seda tego teinud ja nüüd nõuab tema selle lapse heaks 50. rubla. Kaebduse kandja Wilem Kinberg tulli ette, ja tunnistas, et tema ei olle mite tema jures käinud, magamas ega seda last muretsenud, üks kord ütles tema lihawette puhade aial tema jures winastanud peaga käinud aga siisgi ei olle ta temale midagi teinud. 
Aga weel räkis ta et teisi poisa on kül paljo tema jures seäl toas kainud kus ta on maganud, mis nüüd enam siin mõisas tenimas ei olle. 
Tunistaja tulli ette mõisa karja naene Kadri Puurmann, ja tunistas et ta on näinud, et selle tüdruko jure on palju teisa poisa käinud, sest tema on oma sängile kardinad ees pidanud, aga Wilem Kinbergi ei olle ta tema jures mitte näinud käima, Kaa weel tunistas tema et nemad on teine teisega wihased olnud, sest et tüdruk on räkinud et üks kord pidanud teda Wilem raud hanguga tallias lõõma, kui ta tema jure läinud, ja seda räkis Wilem ja see tüdruk tõe olema. 
Kohus Mõistnud: et Wilem Kinberg maksab selle tüdrukule see ette kahjutasumist 10. rub; et ta üks kord ta jure on läinud.
